---
extends: _layouts.answer
section: content
title: इस्लाम विकासवाद के बारे में क्या कहता है?
date: 2025-02-11
description: ईश्वर ने पहले मानव, आदम को उसके अंतिम रूप में बनाया। जहाँ तक मनुष्यों
  के अलावा अन्य जीवित प्राणियों का सवाल है, इस्लामी स्रोत इस मामले पर चुप हैं।
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 619967
---

ईश्वर ने पहले मानव, आदम को उसके अंतिम रूप में बनाया - जो कि उन्नत वानरों से धीरे-धीरे विकसित होने के विपरीत था। विज्ञान द्वारा इसकी सीधे पुष्टि या खंडन नहीं किया जा सकता क्योंकि यह एक अनोखी और विलक्षण ऐतिहासिक घटना थी - एक चमत्कार।

जहां तक मनुष्यों के अलावा अन्य जीवित प्राणियों का सवाल है, इस्लामी स्रोत इस मामले पर चुप हैं और हमें केवल यह विश्वास करने की आवश्यकता है कि ईश्वर ने उन्हें जिस भी तरीके से चाहा, विकासवाद या अन्य तरीकों से बनाया। 
